[{"question": "لترسيب نصف الذرة الجرامية فقط من فلز النحاسIIيلزم. ...كولوم؟", "answer": {"option_0": "19300", "option_1": "9650", "option_2": "3475", "option_3": "96500", "correct_option": 3}}, {"question": "حمض غير عضوي قوي صيغته الكيميائية Hno يستعمل في إنتاج الأسمدة والمتفجرات كان يسميه جابر بن حيان الماء المحلل أو ماء النار، فما هو؟", "answer": {"option_0": "هيدروكربونات", "option_1": "نترات الفضة", "option_2": "حمض الفسفور", "option_3": "حمض النيتريك", "correct_option": 3}}, {"question": "مادة كيميائية صناعية قد تحضر من الكحول تذيب كثيرا من المواد، وجودها في البول دليل على إرتفاع السكر؟", "answer": {"option_0": "الجلوكوز", "option_1": "الأسيتون", "option_2": "الأفيون", "option_3": "الإثيلين", "correct_option": 1}}, {"question": "إكتشف بيير كوري وزوجته النشاط الإشعاعي للثوريوم عام؟", "answer": {"option_0": "1899", "option_1": "1898", "option_2": "1889", "option_3": "1888", "correct_option": 1}}, {"question": "ماذا ينتج عندما تذاب مادة في مادة أخرى؟", "answer": {"option_0": "مركب", "option_1": "عنصر", "option_2": "محلول", "option_3": "خليط", "correct_option": 2}}, {"question": "تلون مركبات السيزيزم لهب بنزين غير المضىء بلون؟", "answer": {"option_0": "قرمزي", "option_1": "أزرق بنفسجي", "option_2": "نيلي", "option_3": "أصفر ذهبي", "correct_option": 1}}, {"question": "ما أكثر العناصر على اليابسة؟", "answer": {"option_0": "النيتروجين", "option_1": "الهيدروجين", "option_2": "الأكسجين", "option_3": "الكربون", "correct_option": 2}}, {"question": "ما أكثر العناصر في الفضاء؟", "answer": {"option_0": "النيتروجين", "option_1": "الهليوم", "option_2": "الأكسجين", "option_3": "الكربون", "correct_option": 1}}, {"question": "العنصر الذي عـدده الـذري 10 لا يشـارك في التفـاعلات الكيميائيـة كـالعنصر الـذي عـدده الذري؟", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "11", "option_2": "16", "option_3": "18", "correct_option": 3}}, {"question": "العنصر الأساسي في كل الأحماض هو.....؟", "answer": {"option_0": "S", "option_1": "O", "option_2": "Cl", "option_3": "H", "correct_option": 3}}, {"question": "المجموعة الذرية التي تتكون من نفس العناصر الداخلة في تركيب الماء هى...؟", "answer": {"option_0": "الكبريتات", "option_1": "الهيدروكسيد", "option_2": "الكربونات", "option_3": "النترات", "correct_option": 1}}, {"question": "عند حدوث أي تفاعل كيميائي يحدث.............؟", "answer": {"option_0": "كسر الروابط بين المتفاعلات وتكوين روابط بين النواتج", "option_1": "تكوين روابط بين النواتج وكسر الروابط بين المتفاعلات", "option_2": "كسر الروابط بين النواتج وكذلك بين المتفاعلات", "option_3": "كسر للروابط بين جزيئات المتفاعلات وتكوين روابط بين جزيئات النواتج", "correct_option": 3}}, {"question": "أي المركبات التالية تكون محاليلها في الماء ذو PH أقل من 7؟", "answer": {"option_0": "MgO", "option_1": "CO2", "option_2": "كلا من أ، ب", "option_3": "ليس أ، أو ب", "correct_option": 3}}, {"question": "قيمة الأس الهيدروجيني لمحلول بيكربونات الصوديوم؟", "answer": {"option_0": "صفر", "option_1": "7", "option_2": "أقل من 7", "option_3": "أكبر من 7", "correct_option": 3}}, {"question": "تحدث تفاعلات الإحلال البسيط عندما يحل......؟", "answer": {"option_0": "عنصر أكثر فاعليه محل أخر أقل فاعليه", "option_1": "مركب أقل فاعليه محل عنصر أكثر فاعليه", "option_2": "مركب أكثر فاعليه محل عنصر أقل فاعليه", "option_3": "عنصر أكثر فاعليه محل أخر أكثر فاعليه", "correct_option": 0}}, {"question": "ما أخف العناصر وزنا مما يأتي........؟", "answer": {"option_0": "الهليوم", "option_1": "الأكسجين", "option_2": "النيتروجين", "option_3": "الهيدروجين", "correct_option": 3}}, {"question": "عدد تأكسد النيتروجين في أكسيد النيتروز ........=؟", "answer": {"option_0": "+ 2", "option_1": "-1", "option_2": "+1", "option_3": "-2", "correct_option": 2}}, {"question": "عند تفاعل الليثيوم مع نيتروجين الهواء وإضافة الماء إلى الناتج يتصاعد غاز.....؟", "answer": {"option_0": "الأكسجين", "option_1": "الهيدروجين", "option_2": "النشادر", "option_3": "أكسيد نيتريك", "correct_option": 2}}, {"question": "عدد العناصر الغازية.....؟", "answer": {"option_0": "5", "option_1": "6", "option_2": "11", "option_3": "92", "correct_option": 2}}, {"question": "كل مما يأتي من خصائص العناصر النبيلة ماعدا.......؟", "answer": {"option_0": "عناصر نشطة", "option_1": "مستوى الطاقة الأخير في كل منها مشبع بعدد 8 إلكترون", "option_2": "عددها 6 عناصر", "option_3": "لا تتفاعل مع العناصر الأخرى في الظروف العادية", "correct_option": 0}}, {"question": "ما أخف المعادن مما يأتي....؟", "answer": {"option_0": "الليثيوم", "option_1": "الألمونيوم", "option_2": "السيليكون", "option_3": "الزئبق", "correct_option": 0}}, {"question": "ما أثقل المعادن مما يأتي...؟", "answer": {"option_0": "الراديوم", "option_1": "اليورانيوم", "option_2": "الحديد", "option_3": "الذهب", "correct_option": 1}}, {"question": "إكتشف رزرفورد الغاز النشط إشعاعيا الرادون عام..............؟", "answer": {"option_0": "1908", "option_1": "1907", "option_2": "1910", "option_3": "1808", "correct_option": 0}}, {"question": "من العناصر اللافلزية مما يأتي.........؟", "answer": {"option_0": "النحاس", "option_1": "الذهب", "option_2": "الفضة", "option_3": "اليود", "correct_option": 3}}, {"question": "الجزيئات في كل من هيدروكسيد الصوديوم والماء وحمض الكبريتيك تشترك في وجـود. .....في كل منها؟", "answer": {"option_0": "الهيدروجين والنيتروجين", "option_1": "الأكسجين والصوديوم", "option_2": "الهيدروجين والأكسجين", "option_3": "الهيدروجين والصوديوم", "correct_option": 2}}, {"question": "يتكون جزيء الماء من. ......من الهيدروجين؟", "answer": {"option_0": "عنصر واحد", "option_1": "ذرتين", "option_2": "عنصرين", "option_3": "4 ذرات", "correct_option": 1}}, {"question": "عند تسخين كربونات الكالسيوم نحصل على......؟", "answer": {"option_0": "بيكربات كالسيوم وثاني أكسيد الكربون", "option_1": "أكسيد كالسيوم وماء", "option_2": "أكسيد كالسيوم وثاني أكسيد الكربون", "option_3": "أكسيد كالسيوم فقط", "correct_option": 2}}, {"question": "ما سبب حدوث الفوران في المشروبات الغازية؟", "answer": {"option_0": "غاز أول أكسيد الكربون", "option_1": "غاز ثاني أكسيد الكربون", "option_2": "غاز النتيروجين", "option_3": "غاز الأكسجين", "correct_option": 1}}, {"question": "ما هو أقوى المعادن التالية..........؟", "answer": {"option_0": "البلاتين", "option_1": "الذهب", "option_2": "الرصاص", "option_3": "الحديد", "correct_option": 0}}, {"question": "ما مكونات السماد؟", "answer": {"option_0": "الفوسفور /النيتروجين", "option_1": "النيتروجين /البوتاسيوم", "option_2": "الفوسفور /النيتروجين /البوتاسيوم", "option_3": "البوتاسيوم /النيتروجين /الأملاح", "correct_option": 2}}, {"question": "عند تسخين هيدروكسيد النحاس نحصل على....؟", "answer": {"option_0": "كربونات نحاس وماء", "option_1": "أكسيد نحاس وهيدروجين", "option_2": "أكسيد نحاس وماء", "option_3": "أكسيد نحاس وثاني أكسيد الكربون", "correct_option": 2}}, {"question": "مادة تستخدم في تنقية البترول من الشوائب الحمضية هى.......؟", "answer": {"option_0": "كلوريد الصوديومب – أول أكسيد الكربون", "option_1": "فحم الكوك", "option_2": "الصودا الكاوية", "correct_option": 2}}, {"question": "ما هو الاسم العلمي للصدأ مما يأتي...؟", "answer": {"option_0": "كربون الحديد", "option_1": "أكسيد الحديد", "option_2": "هيدروكسيد الحديد", "option_3": "أمونيات الحديد", "correct_option": 1}}, {"question": "ما المكون الرئيسي للزجاج مما يأتي...؟", "answer": {"option_0": "الرمل", "option_1": "الأكسجين", "option_2": "الهيدروجين", "option_3": "الفوسفات", "correct_option": 0}}, {"question": "العامل المختزل في الفرن العالي هو....؟", "answer": {"option_0": "أول أكسيد الكربون", "option_1": "الغاز المائي", "option_2": "فحم الكوك", "option_3": "الغاز الطبيعي", "correct_option": 0}}, {"question": "كتلة البروتون تعادل كتلة. .......إلكترون؟", "answer": {"option_0": "1834", "option_1": "1835", "option_2": "1836", "option_3": "1837", "correct_option": 0}}, {"question": "إضافة بروتون إلى نواة الذرة يؤدي إلى تكون نوع جديد من؟", "answer": {"option_0": "نظيراتها", "option_1": "الذرات", "option_2": "البروتونات", "option_3": "النيترونات", "correct_option": 1}}, {"question": "الفرق في الطاقة بين مستويات الطاقة المختلفة ليس متساويا و ....كلما ابتعدنا عن النواه؟", "answer": {"option_0": "يقل", "option_1": "يزداد", "option_2": "لا يتغير", "option_3": "يتغير", "correct_option": 1}}, {"question": "تتكون النيوترونات والبروتونات من جسيمات أصغر تسمى...؟", "answer": {"option_0": "الكواركات", "option_1": "الجلونات", "option_2": "المساحات", "option_3": "الرموز", "correct_option": 0}}, {"question": "نواة ذرة الهيدروجين تحتوي على......؟", "answer": {"option_0": "بروتون فقط", "option_1": "إلكترون فقط", "option_2": "نيترون فقط", "option_3": "بروتون ونيترون", "correct_option": 0}}, {"question": "النسبة بين كتلة ذرة العنصر إلى كتلة ذرة الهيدروجين تسمى...........؟", "answer": {"option_0": "العدد الكتلى للعنصر", "option_1": "الكتلة الذرية النسبية للعنصر", "option_2": "العدد الذري للعنصر", "option_3": "الكتلة الذرية النسبية للهيدروجين", "correct_option": 1}}, {"question": "أول من وضع تعريف للعنصر هو...؟", "answer": {"option_0": "دالتون", "option_1": "بويل", "option_2": "رزرفورد", "option_3": "طومسون", "correct_option": 1}}, {"question": "كتلة الذرة متمركزة في؟", "answer": {"option_0": "نواتها", "option_1": "جانبها", "option_2": "ثلثها", "option_3": "خارجها", "correct_option": 0}}, {"question": "كتلة النواة.......... من مجموع كتل النيكلونات المكونة لها؟", "answer": {"option_0": "أكثر", "option_1": "تساوي", "option_2": "لا تساوي", "option_3": "أقل", "correct_option": 3}}, {"question": "أثبت إينشتاين في نظرية النسبية أن الكتلة هي شكل من أشكال الطاقة عام؟", "answer": {"option_0": "1904", "option_1": "1905", "option_2": "1906", "option_3": "1903", "correct_option": 1}}, {"question": "البولونيومأشد نشاطا إشعاعيا من اليورانيوم ب......؟", "answer": {"option_0": "تسعة الآف مليون مرة", "option_1": "خمسة عشر مليون مرة", "option_2": "عشرة آلف مليون مرة", "option_3": "إحدي عشرة مليون مرة", "correct_option": 2}}, {"question": "الراديوم أشد نشاطا إشعاعيا من اليورانيوم ب....؟", "answer": {"option_0": "عشرين مليون مرة", "option_1": "ثلاثة عشر مليون مرة", "option_2": "سبعة عشر مليون مرة", "option_3": "ثمان عشرة مليون مرة", "correct_option": 0}}, {"question": "تم اكتشاف دقائق أصغر من النيوترونات وتم تسميتها بالكواركات في عام؟", "answer": {"option_0": "1868", "option_1": "1961", "option_2": "1986", "option_3": "1968", "correct_option": 3}}, {"question": "عدد الروابط سيجما بين ذرات الكربون في البروباين....=؟", "answer": {"option_0": "3", "option_1": "2", "option_2": "4", "option_3": "5", "correct_option": 1}}, {"question": "ما المادة التي تشعل عود الثقاب؟", "answer": {"option_0": "الفوسفات", "option_1": "الفوسفور", "option_2": "الأكسجين", "option_3": "النيترات", "correct_option": 1}}, {"question": "الشحنات المختلفة تتجاذب والشحنات المتشابهة.....؟", "answer": {"option_0": "تتقارب", "option_1": "تتسارع", "option_2": "", "option_3": "تتنافر", "correct_option": 3}}, {"question": "كلما زاد الفرق في السالبية الكهربية عن 1,7 كلما زادت الصفة الأيونية أى؟", "answer": {"option_0": "زادت درجة الإنصهار", "option_1": "زادت درجة الغليان", "option_2": "زادت القدرة على التوصيل الكهربي", "option_3": "كل ما سبق", "correct_option": 3}}, {"question": "الروابط الهيدروجينية تكون أقوى ما يمكن بين جزيئات.......؟", "answer": {"option_0": "HF", "option_1": "HBr", "option_2": "HCl", "option_3": "HI", "correct_option": 0}}, {"question": "يمكن التمييز عن طريق اللون بين كل من.....؟", "answer": {"option_0": "الملح والدقيق", "option_1": "الحديد والذهب", "option_2": "الأكسجين وثاني أكسيد الكربون", "option_3": "العطر والخل", "correct_option": 1}}, {"question": "الذرة في حالتها العادية. ...الشحنة؟", "answer": {"option_0": "موجبة", "option_1": "سالبة", "option_2": "متعادلة", "option_3": "غازية", "correct_option": 2}}, {"question": "يمكن التمييزعن طريق التوصيل الكهربي بين كل من......؟", "answer": {"option_0": "الحديد والنحاس", "option_1": "الخشب والبلاستيك", "option_2": "الحديد والخشب", "option_3": "اللبن والعسل", "correct_option": 2}}, {"question": "حبيبات ملح الطعام صغيرة جدا، وكل منها يتكون من............؟", "answer": {"option_0": "ذرتين", "option_1": "جزيء", "option_2": "جزيئين", "option_3": "ملايين الجزيئات", "correct_option": 0}}, {"question": "تتم التفاعلات الكيميائية عن طريق إلكترونات مستوي الطاقة. ......للذرات؟", "answer": {"option_0": "الأول", "option_1": "الثاني", "option_2": "الثالث", "option_3": "الأخير", "correct_option": 3}}, {"question": "عنصر النيون من العناصر......؟", "answer": {"option_0": "الصلبة", "option_1": "السائلة", "option_2": "الغازية", "option_3": "النشطة", "correct_option": 2}}, {"question": "ما الغاز الذي يخرج من البراكين؟", "answer": {"option_0": "غاز الكبريتيد", "option_1": "غاز النتيتروجين", "option_2": "غاز الكربون", "option_3": "غاز أول أكسيد الكربون", "correct_option": 0}}, {"question": "ما الاسم العلمي للجبس؟", "answer": {"option_0": "كربونات الكالسيوم", "option_1": "كبريتات الكالسيوم", "option_2": "أكسيد الكالسيوم", "option_3": "بيكربونات الكالسيوم", "correct_option": 1}}, {"question": "ما الاسم العلمي للطباشير؟", "answer": {"option_0": "كبريتات الكالسيوم", "option_1": "كربونات الكالسيوم", "option_2": "أكسيد الكالسيوم", "option_3": "بيكربونات الكالسيوم", "correct_option": 1}}, {"question": "تشكل السكريات جزءا هاما من غذاء الانسان ويتحدث العلم عـن ضرورة الاعـتماد عـلى السكريات في تزويد جسم الانسان بنسبة ....من الطاقة التي يحتاجها؟", "answer": {"option_0": "50 :60%", "option_1": "40:30%", "option_2": "70 :90 %", "option_3": "10 :25 %", "correct_option": 0}}, {"question": "تقاس حاجة الانسان الصحية من السكريات ب.......جم لكل كيلو جرام من وزن الإنسان؟", "answer": {"option_0": "9", "option_1": "5", "option_2": "3", "option_3": "1", "correct_option": 1}}, {"question": "ما الاسم العلمي للغاز الذي يخرج من عادم السيارة ويعتبر الملوث الأول للبيئة؟", "answer": {"option_0": "أكسيد الكربون", "option_1": "كبريتيد الكربون", "option_2": "أول أكسيد الكربون", "option_3": "ثاني أكسيد الكربون", "correct_option": 2}}, {"question": "كتلة الثلج قبل إنصهارها. .......كتلتها بعد إنصهارها؟", "answer": {"option_0": "أكبر من", "option_1": "أصغر من", "option_2": "تساوي", "option_3": "لا تساوي", "correct_option": 2}}, {"question": "المقدار الثابت في قانون بلانك يساوي.......؟", "answer": {"option_0": "ضعف سرعة الضوء", "option_1": "نصف سرعة الضوء", "option_2": "مربع سرعة الضوء", "option_3": "ثمن سرعة الضوء", "correct_option": 2}}, {"question": "كيف يمكن للماء والزيت أن يختلطا؟", "answer": {"option_0": "لا يمكن لهما أن يختلطا", "option_1": "إذا وضعنا بينهما قطعة صابون", "option_2": "إذا وضعنا فيهما قليل من الخل", "option_3": "بتعريضهما إلى درجة حرارة عالية", "correct_option": 1}}, {"question": "ما هو المعدن السائل؟", "answer": {"option_0": "الكحول", "option_1": "الألمونيوم", "option_2": "نترات الفضة", "option_3": "الزئبق", "correct_option": 3}}, {"question": "العنصر الأساسي في المركبات العضوية هو عنصر.....؟", "answer": {"option_0": "الماغنيسيوم", "option_1": "الهيدروجين", "option_2": "الكربون", "option_3": "الأوكسجين", "correct_option": 2}}, {"question": "تدعى عناصر المجموعة الأولى؟", "answer": {"option_0": "العناصر القلوية", "option_1": "الأقلاء الأرضية", "option_2": "الهالوجينات", "option_3": "العناصر الخاملة", "correct_option": 1}}, {"question": "ما هو حمض النمل؟", "answer": {"option_0": "سائل يوجد في لسعات النمل والقوارض", "option_1": "سائل يوجد في جسم النمل", "option_2": "سائل يوجد في بيوت النمل", "option_3": "سائل كيميائي لا علاقة له بالنمل", "correct_option": 0}}, {"question": "إلى أي لون يتحول دوار الشمس (عباد الشمس) في الأحماض؟", "answer": {"option_0": "أبيض", "option_1": "أصفر", "option_2": "أحمر", "option_3": "أزرق", "correct_option": 2}}, {"question": "غاز عديم اللون والرائحة، خانق، يستخدم في إطفاء الحرائق، وكوسيط مبرد، فما هو؟", "answer": {"option_0": "غاز ثاني أكسيد الكربون", "option_1": "النيتروجين", "option_2": "غاز النشادر", "option_3": "غاز الكلور", "correct_option": 0}}, {"question": "في المصباح الكهربي تتحول الطاقة. .....إلى......؟", "answer": {"option_0": "الحرارية إلى كيميائية", "option_1": "الكهربية إلى ضوئية", "option_2": "الضوئية إلى كيميائية", "option_3": "الحرارية إلى إشعاعية", "correct_option": 1}}, {"question": "المادة التي يدخل الكربون في تركيبها تسمى:", "answer": {"option_0": "كربونية", "option_1": "ثنائية", "option_2": "عضوية", "option_3": "رباعية", "correct_option": 0}}, {"question": "سائل فضي يستخدم في صنع ميزان الحرارة؟", "answer": {"option_0": "الزئبق", "option_1": "النحاس", "option_2": "الرصاص", "option_3": "اليود", "correct_option": 0}}, {"question": "عنصر فلزي فضي اللون والذي يستخدم في تغليف المواد الغذائية هو؟", "answer": {"option_0": "البلاستيك", "option_1": "الألمونيوم", "option_2": "الورق", "option_3": "القصدير", "correct_option": 3}}, {"question": "تنقية الماء وتصفيته مما قد يعلق به من مواد غريبة ضارة هو؟", "answer": {"option_0": "التصفية", "option_1": "التتنقية", "option_2": "التقطير", "option_3": "الترشيح", "correct_option": 2}}, {"question": "الاسم العلمي للغاز الذي يخرج من عوادم السيارات هو؟", "answer": {"option_0": "ثاني أكسيد الكربون", "option_1": "هيدروكلوريك الصوديوم", "option_2": "أول أكسيد الكربون", "option_3": "كبريتات الكربون", "correct_option": 2}}, {"question": "أول عنصر في الجدول الدوري هو؟", "answer": {"option_0": "الهيدروجين", "option_1": "الأكسجين", "option_2": "النيتروجين", "option_3": "الكلور", "correct_option": 0}}]